[反送中2.0]港區國安法｜律師會：特首委任法官損害司法獨立 質疑內地管轄權可否保障人權

連藍既律師會都出聲，同舊年反送中一樣

人大法工委就「港區國安法」的說明提及，由香港特首委任若干法官審理國安案件，此安排在港惹起爭議。繼大律師公會發聲明表示質疑後，香港律師會今日（24日）亦發表聲明，指出「關注此指定法官程序，將賦予行政長官監察及影響司法機構的權力。這程序（或公眾對此程序產生的觀感）會損害司法獨立」。律師會並表示，司法獨立是香港作為普通法司法管轄區的司法制度重要基石，不容削弱。

律師會在聲明稱，深信以上指定法官程序，只應根據司法人員推薦委員會的建議；若指定前任法官，須符合《基本法》第88和第92條的要求，認為終審法院首席法官在合適情況下應獲諮詢。律師會指出，一直以來的慣例是特首委任法官和司法人員時，應根據司法人員推薦委員會的建議行事，港區國安法應依循此慣例。

對於港區國安法的說明指出，內地在「特定情形」下對國家安全案件行使管轄權，即把涉案者送到內地審訊，律師會認為這引起另一關注，因為這「似乎表示香港居民可能受到香港以外法院的司法程序所管轄」。律師會質疑在此安排下，基本人權包括公平審訊權是否獲妥善保障，要求當局澄清。

呢啲聲明記得broadcast或者登報比外國記者知
遊行日期目的都係一樣要畫公仔畫出腸講比外國記者知

做所有野都一定要比外國記者知

要上埋外國新聞既
咁先係
國際線

推推pish

班友驚左同支那D律師一樣 代表反政府一方會同被秋後算賬
橕政府一方又唔輪到佢地做 即係會失業

DQ埋個牌，連結婚deal都無得做

唔係支持政府咩

借位

25號截止 check清楚自己有冇超區票

香港無咗獨立司法權變到支共式「法治」嘅話 班律師真係會乞米